\beginsong{Ďáblovy námluvy}[by={Asonance}]
\beginverse
Svou \[Dmi]krásnou \[C]píšťalu ti \[Dmi]dám,
hraje \[B]devět tónů na \[C]devět stran,
když \[Gmi]půjdeš se mnou, \[Dmi]lásko má
a \[B]když mě budeš \[Ami]chtít.

\endverse
\beginverse

Jen \[Dmi]nech si tu \[C]píšťaličku \[Dmi]sám,
hraj \[B]devět tónů na \[C]devět stran,
já \[F]nejdu s tebou, \[C]lásko má,
já \[B]nechci s \[C]tebou \[Dmi]jít.

\endverse
\beginverse

Já \[Dmi] dám ti \[C]stuhy do \[Dmi]vlasů,
mají \[B]devět barev \[C]pro krásu,
když \[Gmi] půjdeš se mnou, \[Dmi]lásko má,
a \[B]když mě budeš \[Ami]chtít.

\endverse
\beginverse

Já \[Dmi]nechci \[C]stuhy do vla\[Dmi]sů,
mají \[B]devět barev pro \[C]krásu,
a n\[F]ejdu s tebou, lá\[C]sko má,
já ne\[B]chci s\[C] tebou \[Dmi]jít.

\endverse
\beginverse
Dám \[Dmi]krásné \[C]šaty z hedvá\[Dmi]bí,
které \[B]devět krajek oz\[C]dobí,
když \[Gmi]půjdeš se mnou, lá\[Dmi]sko má
a \[B]když mě budeš \[Ami]chtít.

\endverse
\beginverse

Já \[Dmi]nechci \[C]šaty z hedvá\[Dmi]bí,
které \[B]devět krajek oz\[C]dobí,
a ne\[F]jdu s tebou, \[C]lásko má,
já \[B]nechci s \[C]tebou \[Dmi]jít.

\endverse
\beginverse
Chceš \[Dmi]devět \[C]černých perel \[Dmi]mít
a na \[B]svatbu se vy\[C]strojit?
To \[Gmi]všechno dám ti, lá\[Dmi]sko má,
jen \[B]když mě budeš \[Ami]chtít.

Já \[Dm]černé perly \[C]nechci \[Dmi]mít,
a na \[B]svatbu se vy\[C]strojit,
a ne\[F]jdu s tebou, \[C]lásko má,
já ne\[B]chci s \[C]tebou \[Dmi]jít.

\endverse
\beginverse
Já \[Dmi]truhlu \[C]plnou zlata \[Dmi]mám,
tu \[B]do vínku ti \[C]celou dám,
když \[Gmi]půjdeš se mnou, lá\[Dmi]sko má
a \[B]když mě budeš \[Ami]chtít.

Tvá \[Dmi]slova \[C]příjemně mi \[Dmi]zní,
tak \[B]připrav kočár \[C]svatební,
já \[F]půjdu s tebou, \[C]lásko má,
až \[B]kam jen \[C]budeš \[Dmi]chtít.

\endverse
\beginverse
Tak \[Dmi]ušli \[C]spolu devět \[Dmi]mil,
když \[B]nohu v kopyto \[C]proměnil
a \[Gmi]bledá dívka \[Dmi]naříká,
už \[B]nechci s tebou \[Ami]jít.

Má \[Dmi]milá, \[C]už tě \[Dmi]nepustím,
zpět \[B]duši tvou ti \[C]nevrátím,
za \[F]trochu zlata, \[C]lásko má,
teď \[B]navždy \[C]budeš \[Dmi]má.

\endverse
\beginverse
A jak \[Dmi]tmou \[C]klopýtali \[Dmi]dál,
vítr \[B]její smutnou \[C]píseň vál.
Co \[Gmi]dělat mám, já \[Dmi]nešťastná
ach \[B]co jen dělat \[C]mám?
Co \[F]dělat mám, já \[C]nešťastná
ach \[B]co jen \[C]dělat \[Dmi]mám?

\endverse
\endsong
